---
aid: 9025
zid: 619751
title: "之前王尊德征髡其实应该以广西兵为主力吧"
author: Scat
date: 2015-10-26 21:34:23+07:00
lastmod: 2015-10-28 02:21:00+07:00
---

Scat 于 2015-10-26 21:34:23 发表了：

最近看黎族的资料，明军平符南蛇起义调动了 15 万军队，几乎比黎族人还多，而且主力是广西狼兵，对黎族的屠杀也是天昏地暗，王督那仗似乎有点不够劲啊

---

knifers 于 2015-10-26 23:14:27 发表了：

&nbsp; &nbsp;既然知道广西为啥兵多就更不能调了。

&nbsp; &nbsp; 要是调走了，广西不稳，即便是海南打下来了两广也照样要悲催。而且搞不好前面髡贼没平后面广西乱了，两线作战被两头夹击，更悲催

---

liutom2 于 2015-10-27 00:29:18 发表了：

短距离征调广西狼兵还是可能的，大规模向远方征调，就大萌朝那军队调度系统，敌人还没咋着，自己地盘上先祸害的差不多了，这仗还不如不打呢。

---

Scat 于 2015-10-27 07:47:04 发表了：

> liutom2 发表于 2015-10-27 00:29
>
> 短距离征调广西狼兵还是可能的，大规模向远方征调，就大萌朝那军队调度系统，敌人还没咋着，自己地盘上先祸 ...

肯定是顺西江水运下去，狼兵参与对金和对农民军作战不少啊

---

liutom2 于 2015-10-27 09:07:35 发表了：

> Scat 发表于 2015-10-27 07:47
>
> 肯定是顺西江水运下去，狼兵参与对金和对农民军作战不少啊

白杆兵为主吧？绝大部分狼兵都是部族武装，本身就不适合离家太远作战，再加上大萌朝调兵不管饭，除了忠贞侯这样自己掏钱勤王的，还能有多少狼兵出去远程作战？

---

Scat 于 2015-10-27 10:10:06 发表了：

> liutom2 发表于 2015-10-27 09:07
>
> 白杆兵为主吧？绝大部分狼兵都是部族武装，本身就不适合离家太远作战，再加上大萌朝调兵不管饭，除了忠贞 ...

白干兵也差不多吧，也是土司，算是哪族的？

---

liutom2 于 2015-10-27 11:15:54 发表了：

> Scat 发表于 2015-10-27 10:10
>
> 白干兵也差不多吧，也是土司，算是哪族的？

白杆兵在当时可算是异类了，不过呢，这石柱土司马千乘据说是汉人，秦良玉更是板上钉钉的汉人。

秦良玉这样的忠臣在大萌朝算的上是万里挑一了，起家的时候

“万历三十一年（1603 年），十一月，川贵总督王象乾疏言：“……八路皆三万为率，七路擒斩多者五六千，少者不下三四千，王[土]司中如冉御龙兵八千，擒斩不止八百，马千乘兵三千，擒斩八百七十五名颗，千乘之妻秦氏报效不支饷，兵五百，擒斩一百一十七名颗，而二家且口夺桑木、大滩等险关，意不言功，何其勇且顺也……”。

看见没有，带兵五百擒斩 117 人，还不要军饷，这是妥妥的明朝自干五呀。

第二次就是奉招赴辽东参战，浑河一战，5000 白杆兵全军覆没，而当时秦良玉手下一共只有 8000 人。此后白杆兵又去打奢崇明，进京勤王，参与大凌河之战等等。

总之，白杆兵尽管是少数民族部队，但它实际上是由汉族指挥的，而且更可笑的是这支部队的补给主要靠秦良玉自筹，忠君爱国到这个程度，就是大萌朝自己的正规军也比不了呀。

---

Scat 于 2015-10-27 12:25:52 发表了：

> liutom2 发表于 2015-10-27 11:15
>
> 白杆兵在当时可算是异类了，不过呢，这石柱土司马千乘据说是汉人，秦良玉更是板上钉钉的汉人。
>
> 秦良玉这 ...

让秦老太太当皇上比较合适

---

cddssgl 于 2015-10-27 14:41:41 发表了：

第六十五节 进剿方略：

&nbsp; &nbsp; “大人，为何不从广西调兵？”吕易忠会后对东家居然没有召广西的官员与会感到奇怪。广西颇有些敢战善战的土司兵。过去海南的几次黎乱，朝廷都从广西调苗、瑶、侗等各族土兵渡海作战。

&nbsp; &nbsp; “此是广东事，还是广东的军队好用。”王尊德若无其事道，“广西地瘠民贫，少征调为好。”

&nbsp; &nbsp; 吕易忠稍一琢磨就明白了他的意思――“广东事广东了”。

&nbsp; &nbsp; “大人高见。”

就是这样。

---

liutom2 于 2015-10-27 19:27:21 发表了：

> cddssgl 发表于 2015-10-27 14:41
>
> 第六十五节 进剿方略：
>
> &nbsp; &nbsp; “大人，为何不从广西调兵？”吕易忠会后对东家居然没有召广西的官员与会感到 ...

请神容易送神难呀，之前征调广西兵去讨伐海南的暴动，最后就有不少人留在当地了。

---

CIRAS 于 2015-10-28 02:21:33 发表了：

> liutom2 发表于 2015-10-27 11:15
>
> 白杆兵在当时可算是异类了，不过呢，这石柱土司马千乘据说是汉人，秦良玉更是板上钉钉的汉人。
>
> 秦良玉这 ...

这个忠字 啧啧

---
